Era un día muy frío de invierno, el Libro Benjamín caminaba por la
ciudad ya en oscuridad en busca de su familia. Él no conocía la ciudad
pero sabía que su familia se encontraba acá. El Libro Benjamín se
decidió a preguntar por ayuda. Debido al frío no había mucha gente en
las calles.

El Libro Benjamín decidió entrar a un edificio que tenía dos grandes
camiones rojos estacionados en su interior. Muy amablemente se
presentó y preguntó si posiblemente estaba su familia en el lugar. En
el edificio le respondieron que eso era un Cualtel de Bomberos y que
su familia no estaba allí. El Libro Benjamín muy curioso preguntó: \\
\dlg Qué hacen los Bomberos? \\ Los Bomberos amablemente le
respondieron, que ellos estaban siempre preparados para ir rápidamente
a apagar cualquier incendió que pusiera en peligro la casa de alguna
familia de la ciudad. 

El Libro Benjamín se despidió de los bomberos y siguió su camino,
entro en la siguiente puerta abierta que encontró. Preguntó si ahí se
encontraba su familia a lo que le respondieron que no, que eso era un
Carnicería. El Libro Benjamín preguntó: \\ 
\dlg Qué era eso? \\ 
El señor Carnicero le respondió que era un negocio donde se vendía
carne de Pollo, Cerco y Vacuno. Además vendemos otros productos como
Longaniza y Salchichón. 

El Libro Benjamín siguió su camino y luego de caminar algunas cuadras
entró nuevamente a otra lugar para preguntar por su Familia. Ahí le
respondieron que eso era una Panadería y su Familia no estaba ahí. El
Libro Benjamín muy curioso preguntó: \\
\dlg Qué es una Panadería? \\
Le respondieron: \\
\dlg Acá nos levantamos todos los días muy temprano a preparar pan,
para que las familias de toda la ciudad vengan a comprarlo. Además
hacemos Küchen y Tortas para los cumpleaños.

Era ya muy tarde, la ciudad estaba fría y oscura y el Libro Benjamín
aun no encontraba a su Familia. Ya sin muchas esperanzas entró al
siguiente lugar abierto y alumbrado a preguntar por su Familia. Le
respondieron que ahí no estaban y que eso era un Bazar, donde se
vendían Lápices, Cuadernos, Tarjetas, Sobres, Pegamento, Tijeras,
Carpetas y Corcheteras; entre muchas otros productos. El Libro
Benjamín les preguntó si le podían dar un consejo para encontrar a su
Familia. La Señora del Bazar le dijo que posiblemente en la Biblioteca
de la Ciudad que estaba muy cerca.

El Libro Benjamín se despidió rápidamente y se fue corriendo a la
Biblioteca. Al encontrarla entró rápidamente pero al notar el gran
silencio que ahí reinaba, freno su paso. Dentro de la Bibliteca había
mucha gente muy concentrada leyendo. Pronto identificó a su Mamá, {\sl
  La Señora Enciclopedia} y luego vió a su Papá, {El Señor
  Diccionario}. Se acercó a ambos y les dio un fuerte abrazo, también
a su hermana la Novela y a su primo el Atlas.

Luego una busqueda tan larga, finalmente el Libro Benjamín encontró a
su Familia y no se volvió a separar nunca más de ellos.
