Un día, aún no se sabe muy bien el porqué, el chancho y el dinosaurio
decidieron hacer una apuesta. Ésta consistía en quién de los dos se
bañaba más rápido. El dinosaurio estaba muy seguro de su victoria
debido a que el chancho estaba tan cochino de tanto revolcarse en el
barro que demoraría muchísimo en bañarse. Por su parte, el chancho
tenía claro que él estaba muy embarrado y que esto iba a tomar tiempo
y paciencia, pero el tamaño del dinosaurio era tal, que esto le daba
la confiancia de su victoria.

Todos los animales de la selva vinieron a ver la apuesta que se
realizó a la orilla del rio, entre ellos podemos nombrar al elefante, el
hipopótamo, el rinoceronte, la hiena, el papagayo, la zebra, la gazela
y el bisonte. 

El mono ofició de juez de la apuesta y le pasó al chancho y al
dinosaurio una esponja y a la cuenta de uno, dos y tres! dió la
partida. El chancho rápidamente tomó la esponja y comenzó a bañar su
embarrado cuerpo, primero limpió sus patas y sus perniles, luego
siguió con la cara. Todo tomaba mucho tiempo debido al barro acumulado
por días revolcándose en el chiquero. El dinosaurio por su parte, casi
no tenía que ocupar la esponja y sólo el agua era suficiente para
limpiar su cuerpo, pero éste era tan grande que el baño también tomaba
mucho tiempo.

El público se dividió entre quienes creían que el chancho iba a
terminar primero o los que creían que el dinosaurio lo haría primero.
Ambos grupos discutían con el argumento del tamaño del dinosaurio y lo
embarrado que estaba el chancho. Al cabo de una hora y ante la
sorpresa del público, el chancho y el dinosaurio tiraron la esponja
lejos y gritaron al unísono: \\
\dlg Listo!

Ambos se veían impecables, muy limpios, y como ambos habían terminado
al mismo tiempo el mono no pudo dar un ganador. Para decidir quién
ganó, el mono invitó al tigre, que también estaba entre el público y
quien por su gran olfato, iba a decidir quién tenía mejor aroma y, por
tal, estaba más limpio. El tigre partió oliendo al dinosaurio, primero
la cola, luego las patas, la panza y el cuello. Todo olía muy bien. El
dinosaurio se había bañado muy bien. Luego el tigre siguió con el
chancho, primero le olió la panza, el cuello, la patas y al olerle los
perniles, el olor lo encontró tan sabroso que de un mordisco se comió
al chancho entero.

Nunca nadie en la selva supo, porqué el dosaurio y el chancho habían
hecho la apuesta, ni quién la ganó. El dinosaurio no volvió a hablar
nunca más del tema.


