Un día de verano, el cocodrilo como hace varios días tenía ya
preparado, se levantó muy temprano y tras un muy buen desayuno se
dispuso a pintar su casa. Su casa no era muy grande pero tenía un gran
jardín con muchas plantas. El cocodrilo tenía preparado muchas brochas
y todos los colores para las distintas partes de la casa: El techo lo
iba a pintar rojo; las ventanas, azules; la puerta, lila; las paredes,
verdes y la cerca que rodea al jardín, blanca.

El cocodrilo estuvo pintando sin descanzo durante toda la
mañana. Aparte de tomar la brocha sus manos también utilizó su cola
para poder así pintar los rincones difíciles de alcanzar. Un poco
antes del medio día, el cocodrilo terminó de pintar toda su
casa. Aunque ya tenía mucha hambre, antes de empezar a cocinar su
almuerzo ordenó todos los materiales que utilizó para pintar. 

Su almuerzo consistió en unos ricos tallarines con salsa y para el
postre tenía preparada una manzana, pero decidió ir a descanzar a la
orilla del río para luego comer la manzana. En la orilla del rio el
cocodrilo tenía una mesa y una silla en la cual disfrutaba de tomar
sol en el verano antes de meterse a nadar al río. Esta vez no fue la
excepción y dejó la manzana sobre la mesa y disfruto del sol en la
silla. Luego de una reponedora siesta, el cocodrilo se metió al
río a nadar. Aunque el río tenía un fuerte caudal, el cocodrilo no
tenía problemas para nadar con la ayuda de su fuerte cola y con
facilidad cruzaba el río de un lado a otro.

Al termininar de nadar y disponerse a comer la manzana, el cocodrilo
se encontró con una sorpresa: la manzana ya no se encontraba sobre la
mesa. El cocodrilo empezó a buscar la manzana, y rápidamente la
encontró bajo la mesa, pero algo raro ocurría, la manzana lentamente
se movía. Al acercarse y mirar detenidamente, el cocodrilo se dio
cuenta que unas hormigas se llevaban su manzana. El cocodrilo les dijo
que le devolvieran su manzana a lo que las hormigas le
respondieron: \\
\dlg  Nosotras somos muchas y tenemos hambre!!! \\
\dlg El cocodrilo muy enojado les dijo: \\
\dlg  si tienen tanta hambre vayan ustedes mismas a buscar
manzanas al árbol y no me quiten la mía. \\
\dlg Las hormigas respondieron muy sorprendidas:\\
\dlg  Cuál árbol? \\
\dlg Las hormigas no conocían el árbol así que muy curiosas le
preguntaron al cocodrilo: \\
\dlg  Dónde está el manzano? \\
\dlg El cocodrilo aunque estaba muy enojado les respondió
amablemente y les dijo que simplemente ellas tenían seguir el río y
caminar unos 10 minutos y se encontrarían con el manzano.

Las hormigas le devolvieron la manzana al cocodrilo y partieron
rápidamente a buscar manzanas. Cuando llegaron al árbol todas las
hormigas se subieron y sacaron una manzana para cada una.  Además
buscaron la manzana más roja y grande del árbol y se la llevaron de
regalo al cocodrilo para agrecerle por enseñarles la ubicación del
manzano y para pedirle perdón por tratar de llevarse su manzana.
