El Cocodrilo se había integrado hace mucho tiempo al mundo de la
computación. Disfrutaba mucho de mantener contacto con sus amigos
animales de todo el mundo, por ejemplo con el Oso Panda de China, el
Canguro de Australia, El Demonio de Tasmania, El Camello de Persia, El
Elefante de India, El Mono Titi de Brazil y el Condor de Chile.

Un día estaba conversando con el Oso Panda cuando éste le avisó que su
cámara dejó de funcionar. El Cocodrilo se despidió rapidamente del Oso
Panda para arreglar la cámara. Lo primero que hizo fue desconectarla y
volver a conectarla, pero la cámara no volvió a funcionar. Luego apagó
y volvió a encerder el computador, pero la cámara tampoco volvió a
funcionar.

El Cocodrilo decidió llamar al servicio técnico para que vinieran a
arreglar la cámara. Al cabo de unos minutos se escucho sonar el timbre
de la casa del Cocodrilo, ahí venía el servicio técnico. Al abrir el
Cocodrilo la puerta se encontró con la sorpresa que el servicio
técnico eran un grupo de hormigas. Ellas se presentaron y rápidamente
se dirigieron a revisar la cámara. Para eso todas las hormigas se
pusieron sus cascos con una luz en la frente y se metieron dentro de
la cámara. Ahí estuvieron durante unos minutos, durante los cuales el
Cocodrilo lo único que escuchaba desde afuera era un pequeño murmullo.

Al salir las hormigas le informaron al Cocodrilo que el problema de la
cámara era muy simple, sólo era necesario cambiar un transistor que se
había quemado. Las hormigas y el Cocodrilo fueron juntos a comprar uno
nuevo a la tienda.

Al volver a la casa con el nuevo transistor, las hormigas se volvieron
a colocar sus cascos y tras encender sus luces se metierion nuevamente
a la cámara. Desde fuera el Cocodrilo nuevamente sólo escuchaba un
murmullo, mientras las hormigas trabajaban en el interior. Al rato
salieron las hormigas con el transistor quemado e ingresaron
nuevamente a la cámara con el transistor nuevo. Luego de instalarlo en
el interior de la cámara las hormigas se despidieron con la terea
cumplida.

El Cocodrilo volvió a conectar la cámara y encendió el
computador. Volvió a llamar al Oso Panda y con la cámara funcionando
perfectamente, así pudieron terminar la conversación pendiente.
