Desde ya hace muchas generaciones, la familia del Grillo era conocida
por su música. Por tal, al pequeño Grillo su papá le enseño a tocar el
violín. Así, cuando él estuviera viejo, el pequeño Grillo pudiera
heredar su trabajo. El trabajo consistía en tocar el violín todas las
noches y así ayudar a los animales a dormir.

El tiempo pasó muy rápido y el papá Grillo se hizo viejo y no tenía
las fuerzas necesarias para salir a tocar todas las noches el violín.
Para que continuara la tarea el Grillo recibió de regaló el mejor
violín. La rutina era siempre la misma, se iniciaba tocando en el
gallinero para hacer dormir a todas las gallinas y sus pollitos, luego
se iba al chiquero donde se hacía dormir a todos los chanchos y sus
pequeños lechones. Se contiuaba en el establo donde se hacía dormir a
los caballos y vacas y a sus pequeños potrillos y terneros. Por último
se hacía dormir a las ovejas y se iba a tocar al lado de la ventana de
la pieza donde dormian los hijos del granjero para que éstos también
tuvieran dulces sueños.

El Grillo estaba muy feliz de realizar esta linda tarea todos los
días, todas las semanas preparabas nuevas canciones para que los
animales durmieran muy bien y pudieran así poder iniciar el nuevo día
llenos de energía y del mismo modo para que los pequeños pollitos,
lechones, potrillos, terneros y los hijos del Granjero crecieran
fuertes y sanos. El trabajo del Grillo era muy importante en el campo
y todos los animales le tenían un gran afecto.

Un día el Grillo iba a iniciar su trabajo pero no podía encontrar el
violín, y sin él no podía salir a tocar. Además ese violín era muy
importante para él por que era el favorito de su papá y éste se lo
había regalado. Lo buscó por todas partes y no lo pudo
encontrar. Tanto lo buscó que se hizo tarde, decidió que ese día ya no
saldría a tocar y en la mañana continuaría la busqueda. Al otro día
muy temprano muchos animales se acercaron a preguntar porqué no había
tocado la noche anterior. Al explicarles el Grillo, los animales se
sumaron a la busqueda del violín.

Pasaron cuatro días y el violín no aparecía, muchos animales se veían
muy cansados, necesitaban de la música del Grillo para poder dormir
bien y así reponer las energías. En la granja no se hablaba de otro
tema, todos los animales estaban muy preocupados y se organizaron para
todos iniciar una busqueda en todas partes hasta encontrar el violín,
la cual denominaron: {\sl Operación Rastrillo}.

Iniciaron la busqueda en el gallinero, revizaron todos los rincones,
luego fueron al chiquero, que era el lugar donde vivían los chanchos y
estaba muy desordenado pero no encontraron el violín. Luego al igual
que la rutina del Grillo todas las noches, todos los animales, fueron
al establo y revizaron en todas partes. Para finalizar fueron a la
casa del Grillo y buscaron sin éxito. Para finalizar se reunieron
todos los animales en el centro del patio. En ese momento llegó el
Granjero con el violín en sus manos, él lo había tomado y llevado a la
ciudad para que lo restauraran con un nuevo barniz además de
colocarles cuerdas nuevas. Todos los animales saltaron de alegría al
ver nuevamente el violín, especialmente el Grillo debido a que éste
era un regalo especial de su Papá.

Ese día el Grillo tocó su mejores canciones y todos los animales
durmieron profundamente.



