Durante todo el verano las Hormigas se fueron a la playa. 
%
Algunas se dedicaron a jugar voleibol, otras al fútbol, otras a las
paletas, otras a nadar, otras construían castillos de arena y las
restantes simplemente disfrutaban del sol.

Cuando el verano acababa, la jefa de las Hormigas llamó a una
reunión. La jefa con voz de mando dijo: \\
\dlg Hermanas, nuestras vacaciones en la playa se terminan
hoy. 
%
A partir de mañana comenzamos la recolección de alimentos para el
duro invierno que viene. 
%
Tenemos dos meses para la recolección y después debemos construir un
hogar para nosotras y nuestra comida.

Todas las Hormigas escuchaban muy atentamente. 
%
La Hormiga secretaria tomaba nota de todo lo que decía la jefa.
%
Ésta seguía con su plan: \\
\dlg  Los alimentos necesarios son: trigo, maíz, arroz, manzanas,
peras, papas, leche, miel, porotos, lentejas y arvejas. 
%
Para eso nos dividiremos en escuadras que se dedicarán a recolectar
cada uno de estos alimentos. 
%
Mi secretaria acá tiene la lista con las escuadras.

Para terminar la jefa le dijo al resto de las Hormigas: \\
\dlg Mañana comenzamos muy temprano así que hoy disfruten lo más
posible de la playa por que será el último y luego se nos viene un
duro trabajo.

Al día siguiente y durante las siguientes semanas las Hormigas
trabajaron sin cesar. 
%
Luego de dos meses de recolección, las Hormigas ya tenían suficiente
alimentos para el invierno y debían ahora iniciar la construcción de
su hogar. 
%
Por alguna extraña razón, ese año el invierno se adelantó y las
Hormigas aún no tenían listo su hogar cuando la nieve ya había
llegado. 
%
Esto era un problema muy grave. 
%
La jefa de las Hormigas les dijo a sus compañeras: \\
\dlg Debemos de encontrar pronto un hogar para nosotras y 
nuestra comida... \\
\noindent En ese momento el papagayo que miraba desde arriba 
interrumpió a la jefa y le dijo: \\
\dlg Según lo que yo sé, el Topo agrandó su casa durante el 
verano y tiene, por tal, unas piezas libres que les podrían 
ser útiles. 
%
Yo iré rápidamente a preguntarle.

El papagayo salió volando rápidamente y se encontró con el Topo
explicándole el problema de las Hormigas. 
% 
El Topo respondió rápida y amablemente: \\
\dlg Ningún problema, que vengan a vivir conmigo durante el invierno.

El Papagayo voló de vuelta y le dio la buena noticia a la Hormigas. 
%
La jefa de la Hormigas rápidamente organizó el viaje hasta la casa del
Topo. 
%
Al llegar a la casa del Topo las Hormigas saludaron y agradecieron la
amabilidad del Topo. 
%
El Topo les respondió: \\
\dlg Gracias a ustedes que me van a acompañar durante el invierno. 
%
Yo vivo solo, trabajo durante todo el día afuera y llego muy cansado
en la tarde. 

Ese invierno fue muy entretenido para las Hormigas y el Topo. 
%
Las Hormigas usando toda la comida que habían recolectado le cocinaban al
Topo una rica cena para cuando éste llegaba cansado de su trabajo y
después antes de dormir jugaban a las cartas.




