Un día iban caminando juntos por el campo tres animales muy grandes:
un Elefante, una Girafa y un Dinosaurio. Iban de lo mas felices
conversando cuando se dieron cuenta que en frente de ellos
había un manzano con la última de sus manzanas en el tope de su frondosa
copa.

El primero en decir que la manzana le pertenecía fue el Elefante, que
dijo de inmediato:\\
\dlg  Esa manzana es mía, la voy a sacar y me la voy a comer. \\
La Girafa y el Dinosaurio al unísono replicaron la misma respuesta: \\
\dlg  Yo también la puedo sacar y me la como.

En resumen, los tres querian la manzana y cada uno estaba muy seguro
que debido a su tamaño no sería un problema poder sacala aunque la
manzana en realidad se ubicaba a mucha latura. Luego de discutir el
tema llegaron a un acuerdo: Sería la Jirafa la primera en intentar
sacar la manzana, luego vendría el Elefante y por último el Dinosaurio
que era el más grande de los tres y de seguro sacaría la manzana.

La Jirafa se acercó al árboly con estiró su largo cuello para poder
alcanzar la manzana. Aun con su mejor esfuerzo, tratando incluso de
pararse sólo en sus patas traseras, la Jirafa no fue capaz de alcanzar
la manzana. Al darse por vencida, le dio el turno al Elefante. Éste se
acercó se paró en sus patas traseras y estiró su larga y fuerte trompa
pero no alcanzaba la manzana. Incluso con su trompa intentó zamarrear
las ramas para poder así botar la manzana. Esto tampoco resultó.

Finalmente se acercó al manzano el Dinosaurio muy seguro de sacar la
manzana, estiró su largo cuello y lo dirigió haciá la manzana pero
para su sorpresa no la pudo alcanzar. Luego de intentarlo varias veces
se convenció de que le era imposible.

Los tres más grandes animales se encontraban completamente
sorprendidos de que ninguno de ellos fue capaz de sacar la manzana. 

En ese momento se acerca al manzano un pequeño mono que empieza a
escalar y saltar de rama en rama subiendo rápidamente a la copa del
árbol. Con la mirada atónita del Elefante, la Jirafa y el Dinosaurio;
el pequeño mono fue capaz de sacar la manzana y muy feliz bajar del
árbol comiéndosela. Los saludo afectuosamente y tan repentínamente
como llegó, se fue. 

El Elefante, la Jirafa y el Dinasaurio al unísono se rieron de lo que
había pasado y siguieron su camino.
