Muy temprano al dinosaurio, al elefante y a la girafa los despertaron
para partir rápidamente con la misión de entregar un mensaje al león.
%
Éste había salido de viaje hace ya casi un mes y por distintos
problemas no había podido regresar aun.

El dinosaurio, el elefante y la girafa no tuvieron tiempo para
preparar nada y salieron rápidamente con un mochila con un par de
manzanas, unos panes y una botella con agua.
%
Debido a la distancia que se encontraba el león, el dinosaurio, el
elefante y la girafa estimaron que les tomaría todo el día caminado
hasta llegar donde el león. En el trayecto debían cruzar la selva, la
sabana y un río. Aunque ninguno de los tres sabía nadar no tenían
miedo del rio ya que los tres eran animales muy grandes, por tal, no
sería necesario nadar y podrían cruzar el río caminando.

Al poco andar por la selva se encontraron con los chimpancés, los cuales
muy ruidosos saludaron.
%
Luego se encontraron con el gorila, que además de saludar les preguntó: \\
\dlg  Adónde van con tanta prisa? \\
\noindent El dinosaurio respondió:
\dlg Llevamos un mensaje al león, así que tenemos que caminar 
muy rápido para llegar antes que se oscurezca. \\
\dlg Mucha suerte en su misión, les deseó entonces. \\
\noindent Les dijo el gorila.

Luego de un par de horas caminando, el dinosaurio, el elefante y la
girafa decidieron hacer la primera pausa para comerse las mazanas y
tomar un poco de agua.
%
Retomaron el rumbo y pronto completaron la selva a se adentraron en la
sabana.
%
Acá se encontraron con los antílopes y las zebras que muy
cordialemente saludaron.
%
Ya, a la distancia podían divisar el río y luego de un par de minutos
caminando llegaron a su orilla.
%
El río no se veía muy profundo pero si con un caudal muy grande. El
dinosaurio, el elefante y la girafa no tenían miedo del caudal y se
adentraron en el agua. 
%
Al cabo de unos metros sintieron la fuerza del
caudal y luego de unos segundos, cayó la girafa, luego el elefante y
al final el dinosaurio y se fueron por el río arrastrados por el agua.
%
Ninguno de ellos se podía poner en pié nuevamente y rodaban río abajo.
%
Por suerte el cocodrilo que vivía en el río observó todo lo acontecido
y rápidamente se metío al río a con la fuerza de su fuerte cola
avanazó rápidamente, tomó a la girafa y la cruzó hasta la otra orilla
del río.
%
Se metió nuevamente y ahora sacó al elefante y por último y sacó al
dinosaurio, éste era tan grande que le costó un esfuerzo enorme al
cocodrilo arrastrarlo hasta la otra orilla.

Una vez en la otra orilla, secos, el cocodrilo les dijo que aunque
ellos eran muy grandes, tenían que tener cuidado con lo ríos.
%
Aunque muchos no son profundos el caudal puede hacer que uno pierda el
equilibrio y se caiga, como les acababa de ocurrir a ellos.
%
Por otra parte, el dinosaurio, el elefante y la girafa se dieron
cuenta que producto de su caída al agua, se les había perdido el pan
que traían.
%
Ahora ya no tenían nada más para comer y todavía les quedaba mucho por
caminar.

Caminaron ahora sin descanzo por la sabana, ya se hacía de noche y
todos los animales se iban a dormir. 
%
El atardecer en la sabana era muy bonito con un sol grande y rojo que
se escondía en el horizonte acompañado de un cielo naranjo.
%
Siguieron su camino y ya habían caminado muchas horas en la oscuridad
cuando llegaron donde el león y finalmente pudieron entregarle el
mensaje.
%
El león abrió la carta y pudo leer:
\begin{center}
\begin{tabular}{|r|}
\hline
{\tt Tu hijo ha nacido hoy sano y fuerte.} \\
{\tt La Leona.}\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

El león saltó de felicidad y mandó a preparar una gran comida para sus
amigos mensajeros.
%
El dinosaurio, el elefante y la girafa después de un largo día
caminando, finalmente pudieron descanzar con el grato sabor de haber
cumplido la misión.
