El tigre tenía muchas ganas de aprender a leer. Él no había aprendido
cuando chico ya que nunca asistió a la escuela. Ahora ya era muy
grande para poder ir, así que decidió buscar algún amigo en la selva
que le pudiera enseñar. Con la primera que se encontró fue con la
jirafa y le preguntó si sabía leer y si le podría enseñar. La jirafa
le respondió:\\
\dlg Yo tampoco sé leer, así que no te puedo ayudar.

El Tigre luego se encontró con el rinoseronte al que le repitió la
misma pregunta a lo que él le respondió:\\ 
\dlg Yo tampoco sé leer, pero la igual que tú, me gustaría mucho 
aprender. Luego, cuando tu aprendas me podrías enseñar.\\
\noindent A lo que el tigre le respondió: \\
\dlg Ningún problema.

El tigre siguió caminando por la selva y luego se encontró con las
hormigas, a las cuales también les preguntó. Ellas le respondieron: \\
\dlg Nosotras sabemos leer, desde muy pequeñas vamos todas a la escuela.
Pero ahora, estamos muy ocupadas recolectando comida para el invierno. 
No te podemos enseñar.

El tigre le dio las gracias por su sinceridad y siguió la busqueda de
algún amigo de la selva que le pudiera enseñar a leer. Siguió
caminando y pronto se encontró con el topo.  El tigre tenía dudas
acaso el topo sabía leer, dado que los topos viven en cavernas oscuras
sin la luz necesaria para la lectura. De todas formas le pregunto y
para sus sorpresa el topo sí sabía leer y se ofreció para
enseñarle. Programaron juntarse todos los Lunes, Miércoles y Viernes
en la mañana. El topo antes de despedirse le recordó al tigre que no
olvidara traer un cuaderno y un lapiz.

En la primera clase el topo le dijo que lo primero que tenía que
aprender eran las vocales, asi que le dijo: \\
\dlg repite con conmigo: A E I O U \\
\noindent a lo que el tigre dijo: \\
\dlg A E O U \\
\dlg No! \\
\noindent Le dijo el topo, \\
\dlg Lo correcto es: A E I O U \\
\noindent el tigre dijo:
\dlg A ver, otra vez: A E I O... \\
\dlg U! \\
\noindent dijo el topo. \\
\dlg A ver la última vez, pero ahora bien. \\
\dlg A E I O U
\noindent dijo correctamente el tigre.

Así siguieron las clases, primero con las vocales y luego las
consonantes como las letras M, D, S y P. El topo le hacía repetir al
tigre: \\
\dlg A ver Tigre, ahora con la M \\
\dlg MA ME MI MO MU \\
\noindent decía el tigre. \\
\noindent Ahora con la P \\
\dlg PA PE PI PO PU
\noindent decía el tigre correctamente.

Al final de dos meses de clases con el topo, el tigre finalmente
aprendió a leer. Todos los días iba al kiosko de la selva a leer los
titulares de los diarios y una vez a la semana iba a la biblioteca a
pedir un libro. Uno de esos días se encontró con el rinoseronte y éste
le preguntó si ya había aprendido a leer. El tigre le dijo que si y
que estaba dispuesto a ensenãrle ahora a él.  Así, el tigre y el
rinoseronte se pusieron de acuerdo para tener clases los días Lunes,
Martes en la mañana y el día Miercoles en la tarde.
