Luego de un largo invierno, en el cual el Topo se refugió en su cueva
para así mantenerse calentito, llegaron los primeros días cálidos de
la primavera y, por tal, tiempo de salir de la madriguera.

El Topo, lo primero que hizo fue abrir la entrada a su
madriguera para que entrara luz. 
%
Luego, inspirado por el fresco aire que pudo respirar decidió limpiar
bien su madriguera ya que durante todo el invierno estuvo durmiendo y
mucho polvo se acumuló en todas partes.

Durante toda la mañana el Topo estuvo limpiando su casa, limpió las
ventanas, trapeó el piso de la cocina y el baño, sacudió los cojines
del sillón, barrió el piso y luego lo enceró, aspiró la alfombra y
finalmente con el plumero sacó el polvo de los muebles. 
%
Con la limpieza a fondo llenó varias bolsas de basura que las dejó
afuera de su casa para ir más tarde a botarla al contenedor.

Luego del arduo trabajo, el Topo estaba listo para descansar. Salió de
su madriguera y se sentó a la sombra de un árbol. 
%
Llevó junto con él una rica sandía para comer mientras descansaba.

Por otra parte, en la cima de ese mismo árbol unos minutos antes había
subido el Mono a leer y para comer había llevado un plátano consigo.
%
Cuando el Mono se decidió a comer el plátano, lo peló por completo y
dejó la cáscara colgada de una rama para luego cuando bajara ir a
botarla a la basura.
%
Con una pequeña brisa las ramas del árbol se movieron y la cáscara
cayó.
%
El Mono no le dió mayor importancia y se dijo a si mismo que cuando
bajara recogería la cáscara y la iría a botar a la basura.

La cáscara fue cayendo chocando de rama en rama para finalmente caer
exactamente sobre la cabeza del Topo que descansaba junto con su
sandía. 
%
El Topo muy enfurecido miró a todos lados buscando desde dónde llegó
la cáscara, no encontró a nadie, luego miró hacia arriba y pudo ver al
Mono sentado en la cima del árbol leyendo un libro y comiendo
plátano.
%
El Topo se dijo a si mismo: \\
\dlg Mono cochino, botando las cáscaras en cualquier parte y no 
en el basurero. \\
Luego lo llamó: \\
\dlg \xclm{Mono} \xclm{Mono} \xclm{ven, baja del árbol} \\
Muy ágil, el Mono bajó del árbol y saludó al Topo: \\ 
\dlg \prgnt{Qué pasa Topo} \\ 
El Mono todavía muy enojado le dice: \\ 
\dlg Mira, la cáscara de plátano que tu botaste desde arriba me cayó a
mí en la cabeza. \\
\dlg Esa cáscara yo la dejé sobre una rama para botarla más tarde a la
basura y el viento la hizo caer. \\
Le respondió el Mono. Agregando además: \\
\dlg Mil disculpas amigo Topo, nunca fue mi intención tirar la cáscara 
de plátano desde allá arriba. \\
\dlg Para que me perdones yo mismo to voy a ayudar a dejar al contenedor 
las bolsas de basura que tienes ahí.

El Mono rápidamente llevó todas las bolsas de basura la contenedor. Al
volver, el Topo le dio al Mono un pedazo de su sandía mostrando así
que el malentendido con la cáscara de plátano ya estaba superado y
seguían siendo amigos.


